Modular Arithmetic

有冇人識點解會突然出到36^700 mod 3233

應該係問依個step點跳下個step

index law

我知36^753=36^700*36^53,係唔明下一步點樣咁快做到

chinese remainder thm？

how

a^b mod c = (a mod c)^b mod c 好似係

753=700+53?

我知,但係我唔知佢點樣好快由(36 mod 3233)^2000 mod 3233出到3063

依個我明,係唔明下面

依份係考試pastpaper黎,我淨係得計數機

3233 = 53*61

上面條式 來拆細 d數

都係唔明

用euler's theorem?

越搞越似out-syl,個course冇教依樣野

其實係咪咁︰

36^700 = ((36^7)^10)^10

(36^7) mod 3233
= 842

(36^7)^10 mod 3233
= 842^10 mod 3233
= 596

((36^7)^10)^10
= 596^10 mod 3233
= 413

所以，
36^700 mod 3233 = 413

正確 好多字唔想打

即係我都可以話2753 = 2700 + 53
36^2753
= 36^2700 * 36^53
= 36^27^10^10 * 36^53
(假定一般計數機，最大食得住10^99，我咁拆陣間唔會爆10^99)

36^27 mod 3233 = 1308
1308^10 mod 3233 = 1282
1282^10 mod 3233 = 916

36^53 mod 3233 = 2262

所以，
36^2753 mod 3233
= (36^27^10^10 * 36^53) mod 3233
= (916 * 2262) mod 3233
= 2872

咁其實條題目無咩特別，
只要我部計數機食得住果個好大既數唔爆Error就得
(我用緊電腦個小算盤 )

用計數機就咁搵36^7 mod 3233會出843,可能有overflow問題 依家我索性入program入機算